女車長葉蔚琳：巴士限速 30公里行車非常困難 道路勢大混亂

政府因應去年大埔公路巴士車禍，經檢討後於本年一月初公佈《香港專營巴士服務獨立檢討委員會報告》，建議「在行人繁忙地區劃為車輛時速30公里限速區」，並計劃以深水埗及中環作為試點。惟建議遭到一面倒批評，駕駛行經長沙灣道巴士線的九巴車長葉蔚琳，曾自行嘗試以時速30公里駕駛，直言非常困難，「慢得好緊要，唔超速都幾勁」，擔心限速不單未能減低交通意外，反而帶來道路大混亂。

限速區其中一個試點為深水埗區的長沙灣道，選址深水埗其中一個原因為該區曾於2017年發生嚴重的巴士交通意外，一輛城巴E21A在長沙灣道及欽州街交界，疑因收掣不及撞向前方的士，並剷上行上路，最終釀成3死30傷。據運輸署紀錄，深水埗長沙灣道及欽州街交界已連續9年被列為交通黑點，即每年發生最少6宗有行人傷亡的交通意外，或一年內發生最少9宗涉及任何傷亡的交通意外。雖然意外已證實與巴士超速無關，但涉事車長被指連續數天工作13小時，令公眾再次關注車長超時工作與專營巴士公司人手不足的問題。

九巴車長葉蔚琳自行限速30：慢得好緊要，唔超速都幾勁

九巴車長、「月薪車長大聯盟」召集人葉蔚琳表明反對設置限速區，「我都有同工會傾過，覺得唔可行」。她自己也「身先士卒」，嘗試以時速30公里駕駛巴士，發覺行車艱難，「好難，慢得好緊要，唔超速都幾勁」。她擔心限速所有途經車輛將造成大混亂，「遲早其他道路使用者都會出聲」。葉蔚琳亦認為限制車速會影響現有的巴士班次，質疑運輸署未有考慮到建議帶來的影響，「有啲嘢始終都要睇下實際情況架嘛」。

葉蔚琳批評檢討委員會的報告未有對症下藥，沒有針對如何減輕車長疲勞駕駛，以及減低車長與乘客的日常磨擦。她以巴士加設車長睡意監測系統為例，「根本冇用。你係咪一響就俾佢休息先？」。她認為香港生活節奏急促，不同的道路使用者也在爭分奪秒，不少行人更會無故走出馬路，「咁冇知識，30都會撞死佢」，倒不如加強教育公眾如何使用道路。

葉蔚琳強調，車長有穩定的情緒及充足精神已可避免部份意外發生，促請運輸署及巴士公司關注車長工作問題更為實際。

九巴僱員工會郭志誠斥建議「搵市民同車長做試驗」

任職車長32年、九巴僱員工會主席郭志誠雖然支持限制車速，但就強調「唔係咁樣做」，直言現時建議是「搵市民同車長做試驗」，「塞車時冇人會話你，但如果冇車都仲行30就俾人鬧啦」，變相增加車長壓力。郭又認為交通意外除了源於超速，與車長過長工時、車長培訓不足、市區違泊問題、道路設計等不無關係，「有時就係個一秒反應，已經可以有不同結果」。如要設立限速，他建議仿效外地，一律限制行駛市區範圍的巴士為時速40公里，並加入巴士禮讓政策，優先讓巴士入站及出站，減低不同駕駛者在道路上的磨擦。他認同巴士沒有必要太高速，不過需要更完善的道路設計去配合，例如巴士毋須轉入橫街窄巷。

舊時冷馬車 30公里 = 1/2波係咁跳黎跳去, chok撚到塊閪咁

逼全港巴士佬齊齊碌車，政府班人有冇腦架

太慢你後面D車左cut右cut仲危險

九巴行埋前閘鎖手掣已經加重左塞車架啦, 而家仲搞埋30公里真係大檸樂

30km/h係計數計出黎？
如果係嘅話姐係理論值啦，實際環境做唔到理論值是常識吧

乜呢個仲未俾人炒咩

無

又唔試下搵中環區試

唔知加咗人工未

咁政府班狗官就係連常識都無丫麻

真係慢得好緊要 我踩車都廿幾k/h

行30

中環講咗德輔道中係會試

效果大過佔領中環
邊個入咗運輸署做

reading 0 分？

我都以為佢比人炒左

限速路段每架巴士安排一個差佬/運輸處職員上車，d乘客到時要屌就屌佢地

特別係運輸署個班完全係無腦

依條撚樣話參考外國先例

行30 不如全城踩單車返工算啦

正常人短跑極速都有廿幾

政府真係成班無腦

30km
即係長2波行
又食油又傷車
到時油錢多左 又要加港豬車價

無搭過巴士，理撚你

官僚主義極致

電車同巴士賽跑終於有機會贏

迫人搭狗鐵？
到時全面實施又可以展驗狗鐵有幾廢
我真係恭喜你呀

屌 究竟上世做幾多陰質嘢 今世先可以有咁撚on9嘅政府

啲人話香港係福地 福條撚咩 養到啲人豬閪咁蠢

多人搭地鐵好事
本身地鐵質素唔錯

我成日都話搞革命係要派無間道入去先至事半功倍

有燃用, D老人無論快慢都衝出黎俾人車架喇

原本係
後尾九巴俾人屌到痴線
之後改發警告信算

焗大家搭閪鐵

依家做政府真係無腦架

仲慢過電車

加拿大城市學校附近街道限速都行40啦

好明顯逼你坐地鐵
又唔管制私家車數目
就好似電子煙咁, 無得收稅就ban左

quote#1嘅人係唔係弱智㗎
唔quote唔知你覆緊樓主咩

我學車開40都已經慢過龜

滑板車快過你

屌你老母巴士狗30係左線咪最好，平時狂cut中線去到前少少又埋站十幾架巴士一齊loop呢個動作，得翻右線比人行

治標唔治本 你定撚左個最高工時出黎仲好過搞埋d 無謂野 又擾民又冇成效

依家巴士限速七十己經想屌鳩政府，明明大直路無其他車司機想揸快少少已經不停響警報，我喺隔離睇住都覺得憫

跑100米 10m/s已經係36km/h
滑板車都唔使

單車都快過佢

係咪想d車長俾人打多幾獲

行30KM

大把死廢老都會亂過馬路，反正架巴士都龜速先到。

跟着過咗架巴士，去到中線俾私家車撞死。

架巴士遮咗架私家車，私家車司機都被巴士遮着個人。

到時係咪限制埋所有車都要限30KM？

根據你嘅邏輯呢個世界無一樣野係可以計數做出黎

On9 限30
諗出黎條友搭過車未揸過車未

原來係為左消減廢老

深水埗區人口老化得太勁。

係要做啲嘢，等畜牲收番啲舊樓重建。

如果路窄彎多行30km/h都合理
不過
你試下係無車阻住你既情況下 係彌敦道，英皇道 告士打道 行30km/h, 我會唔會complain 你

搵班唔坐巴士嘅人去規劃巴士點行

香港特色

行30係咪黐撚線 勁慢

不如直接唔經嗰到咪一唔定唔會意外囉，上個站放定單車喺到俾乘客租

到時要不停留意有冇過30交通意外率反而大增

其實你哋係咪正一唔知頭唔知路，而家咪講緊 30km/h zone 下巴士會點，唔係淨係限巴士速。

問題德國有企位限速60、全座位先限80

個政府除左識賣港 仲識d咩

講得出條友係咪冇揸過車

>在行人繁忙地區劃為車輛時速30公里限速區
>如要設立限速，他建議仿效外地，一律限制行駛市區範圍的巴士為時速40公里，並加入巴士禮讓政策，優先讓巴士入站及出站，減低不同駕駛者在道路上的磨擦。他認同巴士沒有必要太高速，不過需要更完善的道路設計去配合，例如巴士毋須轉入橫街窄巷。
內告同英皇道東行日頭你又行得幾快...
D路限40-50、L路限30-40，好唔合理咩？加埋TfL Street Matrix 同荷蘭exchange-flow function分類就最好

真正勁人就唔入政府

30單車車速黎
塞撚住條路d私家車趕時間踩油
咪又係將個問題轉移

學神都40km/hr啦

跑步都快過佢

撞車撞死人仲要爭取「權益」

又搞事

行咁慢 對其他車仲危險

反正都係30,唔爭在變埋車牌考場啦

日日撞屎忽都夠

普通司機逗份人工，理得你會就住踩，一定大油大brake Chok到仆街，再加埋Zf波箱，不敢想像